曾發聲明撐修例 親中教聯會譴責學界聯署反對：政治操作破壞校園安寧

政府強推《逃犯條例》修訂，學界近日紛紛發起聯署反對，截至今早已累計逾120間大專院校及中學師生及校友發起聯署聲明。親中教師組織香港教育工作者聯會（教聯會）今早發聲明，強烈譴責學界聯署是將政治操作帶進校園，干擾學校的正常運作。

教聯會今早發聲明指，近日網上出現了多個自稱是中學及大專院校師生校友所發起的聯署反對修訂《逃犯條例》，但教聯會認為，「政治歸政治，教育歸教育」，「強烈反對有人將一己的政治訴求帶入校園，企圖利用師生作政治表態，嚴重破壞校園安寧。」

教聯會：此風絕不可長 教師應理性持平看修例

教聯會聲明形容「此風絕不可長」，並呼籲教師緊守崗位，「發揮專業精神，以理性持平的態度看待修例，並教導學生多角度探究修例的利弊」。

港府強推《逃犯條例》修訂，多家大專院校、中學師生、校友紛紛發起聯署反對。除香港大學、中文大學、理工大學、城市大學、浸會大學、科技大學、教育大學、樹仁大學等大專院校外，截至今早（29日）已有逾100間中學師生校友發起聯署，表明反對修例。發起聯署的中學當中，更包括特首林鄭月娥、保安局局長李家超及律政司司長鄭若驊等高官的母校。

教聯會本月曾發表聲明，表明支持盡快修訂《逃犯條例》，認為修例能彌補香港在司法互助、共同打擊犯罪方面存在的不足，「避免香港淪為逃犯避風港，維護『一國兩制』。」

教聯會主席黃錦良亦在月初撰文，呼籲教育界支持《逃犯條例》修訂草案。黃錦良認為，現時反對派稱政府倉促修例、破壞一國制、質疑內地司法制度等質疑，「說法很難站得住腳」，又指只要通過擺事實、講道理，「港人根本不必擔憂通過修例會損害人權自由。」

屌佢老母

只許洲官放火

殺哂所有香港人啦包你安靜

叫教聯出來解釋李波案 釋除港人疑慮

教聯有乜影響力？
屆屆立法會都輸

左校d老師都唔投

國民教育

呢個真

邊個理教聯會

教協先係業界代表

老共自己使錢開個組織扮代表教育界
大公文匯之流

用去政治化為名，政治強姦人
共匪慣妓

如果教育界都統戰埋，香港一早收左皮

舉紅旗反紅旗

公務員工會又發聲明？我屌你老母